儲錢大騙局

某d有錢人好中意宣揚叫人儲錢

騙局的運作：

首先，有錢人清楚明白錢的生成機制（印出來，甚至在電腦上打多幾個0）

跟住，叫大家勤力工作，為大財閥服務，然後發薪，或者付款（大財閥付款給較細小的企業）

跟住，無限QE, 跟住錢就不斷貶值

loop, loop, loop, loop....

最後大家發現原來幫緊大財閥做奴隸

下一輪騙局：

大家見到咁玩法，就爭先恐後去買一d限產量的高升值能力的資產（例如房地產，黃金，甚至是無意義垃圾資產如歷史裏的鬱金香狂熱）

鬱金香狂熱

因為在上面情況下，限產量的資產不斷升值，咁大家唯有要不斷艱難地儲錢去買喇

當然有少數的人買到啦, 咁呢d少數人就要保住自己的資產，同埋去應付各種債務(包括金融債，情債，罪惡債），同埋自己各種資產維護的開支（管理，維修，保安，宣傳.....甚至情婦的開支），繼而要不斷擴大自己的資本家事業去鞏固既得利益

跟住，佢就好中意宣揚叫人儲錢

全部loop，loop, loop, loop....

咁快一個負皮

你講嘅道理係啱

但點解個推論好似少左幾步

無啦啦就話啊所以就要繼續做奴隸啦

邊度少左，幫你加返入去

以前放銀行都有8～12%息
依家幾乎0%

你d文筆睇死人，如果想人了解你諗法，建議學下費曼技巧先

你應知，我們為何在此，
就是純粹地去感受缺陷，無其他的

人的世界，必無完美，只有缺陷，因此痛苦與人同在，幼少孩童可例外

true

樓主可唔可以share多少少對crypto, 甚至未來5-10年嘅睇法？

小鬼過身,就令我明白搵幾多錢都冇用,應洗則洗

唔緊要，那起斬妖劍！

各種crypto，無論有冇產量上限，都必須是限產量，即是必須大量電腦運算去產出的

各種crypto是由各自的演算法去規定其生產方法，它們的價值來源是“稀有而可以流通”，無其他

但問題是，新種crypto是可以無限的，
那麼大家不繼又玩一次電腦運算大戰去搶crypto, 那麼就是無限crypto的前奏

新種crypto的演算生產方法成立後，創造人應該最先計出大量crypto 俾自己（愈早產出的crypto 所須運算成本愈低），跟住就要等人搶，搶到天價後，創造人就盤滿鉢滿

用了大量電腦器材，大浪的電力，大量的心思，大量的血淚，大量看不見的屍骸血肉，人就是把一些電腦中的data推到去一個天價去謀利

這是人類新型戰場，如常規戰爭中花費大量金屬，燃油，糧食，人血，目的是以毀滅去圖利

There is no winner in war.

crypto的流通主要是用作避開追查，但潔淨人作善不用此招

樓主你講事實出黎唔係咁多人接受到